沈旭暉選文化界立法會議席？！

【專欄】傳沈旭暉欲選立會 挑戰馬逢國

2020-03-20 06:39 文字大小

左起：沈旭暉、馬逢國。資料圖片

立法會選舉九月舉行，至今尚有多個月的時間。正當大家紛紛關注立法會各區直選名單時，功能組別的爭奪戰其實已經悄然展開。民主派力爭今次立法會選舉過半，除了依仗有優勢的直選以及一向佔優的教育、法律、會計等功能組別，還需劍指飲食、批發及零售、工程以及體育、演藝、文化及出版界。飲食、工程等界別早前紛紛民主派陣營的人表示有意參選。近日政界更有消息傳出，一向較少人關注的體育演藝文化出版界，近日亦有人有意考慮角逐，該位人兄正是過去親建制、近期卻投身民主派陣營的智庫Roundtable創辦人沈旭暉。

筆者曾就此向沈旭暉查詢，沈旭暉昨日回應指「無聽過傳聞，專心湊女」。體演文出界由回歸後的霍震霆到馬逢國，一向是建制派的囊中物。上屆本地著名黃絲填詞人周博賢參選挑戰馬逢國，最終馬逢國以一千三百八十票擊敗得八百票的周博賢連任。一六年選舉時該界別有二千九百名選民，當中有八成半是團體票，有接近二千二百人投票。

被問到會否爭取連任及若連任有何政綱「箍票」，現任議員馬逢國回應指仍未決定去留，「如果我真係參選先決定策略啦」，又形容九月至今尚有半年，選舉變數很多，更直言一六年至一九年多了近二百幾人登記作界別選民，今年選民登記尚未截止，難以評估選情。他又表示，自己認識沈旭暉，之前與他有交流，但未有進一步評論「潛在對手」。

有民主派中人表示，民主派主要集中火力在直選進行協調，功能組別暫未有協調計畫，暫時亦未聽聞派內有人有意參選體演文出界。中人表示，未有聽過沈旭暉欲參選的消息，但表明沈旭暉反修例期間的言論較為不建制，但至於是否支持他參選，仍需觀乎其政綱，以及其對「五大訴求、缺一不可」的理念是否認同。

建制內部並非無人有意角逐界別。政圈上年起已經傳出，霍震霆之子，港協暨奧委會副會長的霍啟剛亦有意參戰。霍啟剛早前回應傳媒表示，現時正關注奧運事宜，未有正面回應傳聞。對於霍啟剛是否參選，馬逢國則表示，「有人可以承擔責任，願意為業界打拼，呢個係好事，有心有力當然沒有問題」，提到議員並非終身職位，自己以平常心面對，惟是否交棒，仍是未有明言。

全文刊《星島日報》專欄「大棋盤」

不要跟車太貼，時刻保持安全距離

傳啫
估下咁樣傳對邊個有著數好過啦